突發!! 小米智能攝影機看到其他人家畫面 Google緊急叫停與米家產品合作

家居監視器可讓用戶在外留意家中情況，家中出現盜賊或其他問題都能夠作為記錄。不過小米米家產品近來就出了大烏龍，其家居智能攝影機連接到 Google Home 系統，用家竟然會看到其他人家攝影機的畫面。Google在接報後馬上停止了與米家產品的協作。

有外國討論區的網民「u/Dio-V」上載影片表示，他把鏡頭連接了 Google Home 系統後，看到除了自己家中的情況之外，更會隨機出現其他不知道是誰家的畫面，包括有其家客廳、嬰兒床等等。Google 社群主任馬上對這帖文作出回應，並馬上聯絡到事主進行跟進。

Google 表示現時已暫停了對米家服務的連接，並與米家尋求解決方法。米家攝影機用戶目前已經不能在 Google Home 上面看到攝影機拍到的畫面。只會出現「currently unavailable」的字樣。

有 Reddit 網民指事主「無意中開啟了中國政府的秘密模式」，有不少同樣有安裝監視器的用戶感到擔憂，但亦有人指或許是一種程式錯誤，抓取了臨時記憶體中的影像。但最終都要留待 Google 或小米出面解釋，才能釋除到用戶對於智能家居監視器的疑慮。

共享鏡頭

寫輪眼咁

唔小心用左官方鏡頭

國家連你扑野details都暸如指掌
怪不知咁心急推科技化生活同5G

小米出黎澄清啦

以前連登啱啱開嗰陣時 有個post講有個網專show哂人地啲ip cam出嚟

輪迴眼tv

親，這不是bug，是功能的一部份哦

Google 瞓左幾耐

警嫂被捉姦在床

咁多科技嘢或其部件made in china，（ie. 電信公司or屋企部router），真係隨時屋企啲cam/mic被開晒upload晒都唔出奇。
不過嚟啲cloud應該都做到

果時個個係咁share邊個cam條女好正 冇著衫咁

重未有打手同藍畜臭蟲論？

made in china 太危險啦
全球ABC 經濟!

無意中開啟了中國政府的秘密模式

god mode

正

真？

強烈要求全港警署警員屋企加裝小米裝置
愛祖國用國貨

中共（千里眼）

應該真係唔小心破解咗監控功能啫

電話都一樣，前後鏡直播仲多嘢睇